+++
title = "查看持久卷详情"
description = "查看持久卷的详细信息，包括手动创建的静态持久卷，和基于存储类创建的动态持久卷。"
weight = 2
+++


查看持久卷的详细信息，包括手动创建的静态持久卷，和基于存储类创建的动态持久卷。

**前提条件** 

您已切换至管理视图，切换至要查看的持久卷所在的集群。

**操作步骤**

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **持久卷**，进入持久卷列表页面。

3. 在持久卷列表找到要查看的持久卷，单击 ***持久卷名称***，进入持久卷详情页面。

4. 单击 **详情信息** 页签，查看持久卷的基本信息。
   
	* **名称**：持久卷的名称。

	* **大小**：持久卷的容量大小
   
	* **状态**：持久卷的运行状态，包括：可用、绑定、待回收和回收失败四种。

		* **可用**：表示持久卷未与持久卷声明（PersistentVolumeClaim，PVC）绑定。

		* **绑定**：表示持久卷已与持久卷声明绑定。

		* **待回收**：当回收策略为保留时，如果持久卷不再与持久卷声明绑定，持久卷的状态变为待回收。

		* **回收错误**：表示回收持久卷时发生错误而回收失败。

	* **访问模式**：持久卷的访问模式（accessMode）。

		* **读写**：即 ReadWriteOnce（RWO），持久卷只能在单个节点上以读写模式挂载。
		
		* **只读**：即 ReadOnlyMany（ROX），持久卷可以在多个节点上以只读模式挂载。

		* **共享**：即 ReadWriteMany（RWX），持久卷可以在多个节点上以读写模式挂载。 
        
	* **关联持久卷声明**：与持久卷绑定的持久卷声明的名称。

	* **回收策略**：当持久卷被释放（release）后，持久卷的回收策略。
	
		* **保留**：即 Retain，持久卷被释放后进入 **待回收** 状态。该策略保留持久卷和存储数据，后续需要手工处理存储数据，以及手工删除持久卷。

		* **删除**：即 Delete，将自动删除持久卷，以及后端存储卷资源。

		* **回收**：即 Recycle，持久卷被释放后，自动对后端存储卷或文件目录执行基本擦除操作（相当于执行 `rm -rf /thevolume/*` 命令），擦除完成后持久卷恢复 **可用** 状态，可供其它持久卷声明匹配绑定。

	* **存储类**：动态创建的持久卷所使用的存储类。

5. 单击 **YAML** 页签，在 **YAML（只读）** 区域，查看持久卷声明的 YAML 编排文件，同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
